【以彼之道】若拒答「南沙主權」屬越南 中國大陸網民冇得睇《延禧》偷步版

考驗人性的時間到了。

唔係，係考驗愛國情操的時候來了。

因為海底的資源，越南、菲律賓，以及大陸，一直都覬覦南沙這個地方。今年7月，社交媒體Facebook廣告專頁地圖將西沙同南沙兩個群島，標示為中國領土，越南官方對此表示抗議，要求臉書改正。越南官方堅稱，越方係有足夠法律依據，證明擁有西沙和南沙兩個群島主權。

中越作為鄰國，恩怨難斷。越南在南海佔領多個島嶼，且大力開發海上石油，近年屢遭中共反對，而越南嘅反華情緒，以至行動，亦日益高張。如今雙方就南沙及西沙群島主權爭議，會否開戰，仍是未知。但喺《延禧攻略》，就引發出另一場「中越之爭」。

即係咁啦，愛奇藝官方版本嘅《延禧》，依家更新到60集，但越南仲勁，快過愛奇藝十幾集，魏瓔珞令妃將爾晴賜死，不少大陸網民竟然係喺越南網站一早睇咗，download埋，再佈地開花廣傳，更引得不少網民求link，網站亦一度被封。

雖然明知係唔啱（越南呢個網站好明顯就係非法上載0架啦），但求link者眾。既然有link，就梗係上啦——即係，牛唔飲水嗰個道理啦。入到去呢，咦，有大陸網民發現新大陸：該越南網站設置「南海主權」通關問答，要答啱先可以過關睇到最新集數。

有大陸網民譯咗越南網頁上嘅Q&A，問題包括：「黃沙群島（西沙群島）及長沙群島（南沙群島）屬於哪個國家？」「越南首都在哪裡？」「越南國歌是？」

第一個問題，西沙群島及南沙群島屬於哪個國家，有答案俾你揀嘅，包括：
1.越南
2.中國
3.菲律賓
4.日本

答錯就睇唔到最新一集《延禧》0架喇！但大陸網民如果答「越南」呢，咁……

於是，就有好多大陸網民就鬧喇：「偷偷看我們家電視還想偷我們家地？」「我能做的就是自己不去看這個網站，但是我管不了某些下賤的人。」「因為一直得不到承認就靠這種手段嗎，真瞧不起越南。」但亦有心水清者謂，越南呢個網站咁做，唔係為咗針對某經濟大國國民，而係關IP事而已。

件事其實都幾荒謬。越南非法上載仲偷步出《延禧》，大陸網民就走去睇番自己國家嘅劇集嘅非法upload版……咁，如果越南網站唔使你答南沙西沙主權誰屬，大陸網民條氣係咪會順番啲？

唔緊要啦，大陸好多非官方網站，就算唔係VIP，可以搶先睇到《延禧》第68集喇。

其實好多香港劇集、電影一樣俾大陸網民非法上載去大陸網站，香港人因為「地區問題」，係睇唔到0架！

又話香港係中國一部份嘅？

以其人之道還治其人之身？
Btw 垃圾滿清劇都睇

可以學習

連登一入就設關卡問題, 答你係咩人
1. 香港人
2. 中國人
3. 兩者皆非

答中國人既就redirect去微博之類

笑死
咁識玩既越南
Twiter, Facebook, IG都咁玩就好玩了

redirect去人民日報

撚狗咁撚

高招到

越南人一向有橋

「因為一直得不到承認就靠這種手段嗎，真瞧不起越南。」

老衲

其實個問題石set 十條

答錯一題 都redirect 去百度

南海主權屬於百越族

屈穎妍: CCTVB《延禧攻略》可教育小孩子

大陸人比什麼都不如？

1． 豬狗
2． 屎蟲
3． 支那人